鄉事派趁機建議放寬僭建

鄉事派趁機建議放寬僭建

梁福元

【本報訊】現時村屋或丁屋安裝太陽能板高度限制是1.5米，業主不能在天台僭建一層，再於屋頂安裝太陽能板。惟政府公佈上網電價政策後，鄉事派爭取政府放寬僭建政策，十八鄉鄉事委員會主席梁福元不諱言，只要結構安全，政府應放寬太陽能板1.5米的高度限制，容許在僭建物屋頂安裝太陽能板，甚至在棕地、荒廢農地興建太陽能系統。

鄉事派盼政府推動上網電價時，一併將僭建問題解決，惟執法部門表明，仍沿用現有執法標準。屋宇署回覆《蘋果》查詢表明，若丁屋太陽能設施不符合「小型環保及適意設施」規定，即被視為《建築物條例》下的僭建物，署方會按照現行對丁屋僭建物的執法政策，採取執法行動。

政府無意鬆綁

地政總署亦指，如發現村屋有違例建築工程，地政總署會把個案轉介相關部門處理。如違例建築工程同時涉及違反契約條件，地政總署會因應相關部門已採取或將採取的行動，採取適當的執行契約條款行動。

執法部門短期無意鬆綁，主導上網電價的環境局指，與發展局和相關部門密切商討有關問題，研究提供彈性。有環團直言，台灣社會推行上網電價，爭拗8年應否放寬村屋僭建，料香港要解決有關爭議亦困難重重。環境局局長黃錦星早前被問會否放寬1.5米高度限制時，亦未敢承諾，反映政府內部仍未有共識。

■記者潘柏林

上一則
與承包商分享發電收入 零成本太陽能 第11年有錢袋

下一則
招聘條件苛刻 中電承建商被指鋪路聘外勞

樓主泛民打手LIKLN

俾你起夠30層好冇

最好佢地果邊黎次地震，震到佢地冚家產

中國或成為最大的贏家

2047連j屋都無

人心不足蛇吞象